---
title : "Newsletter septembre 2024"
author : "Stéphan Grignon"
date : "2024-09-15"
---

import { Image } from 'astro:assets'
import Ludovia from '../../images/202408Ludovia.jpg'

# Newsletter septembre 2024

## Édito

Vous en réviez et Coopmaths l’a fait.

À partir de ce mois de septembre nous vous proposerons régulièrement la newsletter Coopmaths.

Quelques enseignants portés par le désir de coopérer et de créer un outil pertinent en accès libre, sans compte, à destination des professeurs de mathématiques, ont créé le site <a href="https://coopmaths.fr">Coopmaths.fr</a> il y a quelques années. Aujourd’hui, ce sont plus de 1&nbsp;400 exercices, 2&nbsp;200 exercices d’annales et, en moyenne, 210&nbsp;000 sessions par mois. Facile d’utilisation, riche dans ses applications, il permet de travailler avec les élèves (cycle 3, collège et lycée) selon des modalités variées (diaporama, exerciseurs, pdf, …).

Nous œuvrons quotidiennement à enrichir, corriger, adapter le site, nous travaillons avec des partenaires de plus en plus nombreux et nous sommes présents à plusieurs évènements sur l’ensemble du territoire. Notre actualité est foisonnante.

L’idée de cette newsletter est donc de vous permettre de connaître les nouveautés Coopmaths, de découvrir des fonctionnalités et de suivre cette actualité.

N’hésitez pas à <a href="https://9dac7f4d.sibforms.com/serve/MUIFAOLWGS54qMbFsT261mYM712Pc5Q5tn1oK7m7m1iWp4l7Ci-ZP4Jl5DsiM3e4hqkUWHbMttY-iX5bndWVuxoWMLVDmRaL584J2XG1sfc0gtmWcB8bfJqfWaHffFA8AdqY-eDeUPj5vOXSH-ObbaT9ERBtwHm5W1oXgZCquT_11t-X9AzzkXHTaGRWp50J0RMHXkpnmD-4JcRA" target="_blank">vous inscrire</a> pour ne pas rater la prochaine newsletter&nbsp;!

## Nouveautés de Coopmaths


 
Fin juin, une petite équipe de Coopmaths s'est fixée comme objectif de sortir des cahiers de vacances pour leurs élèves de lycée. Et trois semaines plus tard, ils n'étaient pas peu fiers de mettre en ligne trois cahiers de vacances (Seconde, 1ère spé et Terminale spé) sur le site coopmaths.

<a href="/www/cahiers-de-vacances" class="w-3/4">
<video loop autoplay>
<source src="/www/mp4/2024-07-cahier-2nde-flipbook.mp4" type="video/mp4"/>
</video>
</a>


Toujours gratuit, sans publicité, avec des exercices aléatoirisés de MathALÉA pour les automatismes, des exercices plus poussés pour approfondir et des enigmes pour chercher.
 
L'année prochaine, il serait possible d'envisager de couvrir tout le secondaire.
Si vous avez un retour de personnes ayant travaillé dessus, si vous avez un avis sur ce cahier, si vous souhaitez nous aider à les développer... il suffit de nous contacter&nbsp;!


## Actualité de Coopmaths

<div class="flex flex-col lg:flex-row items-center lg:items-start">
  <Image src={Ludovia} alt="Lydie, Stéphane et Rémi devant le roll-up" class="lg:w-1/4 sm:w-1/2 mx-auto my-2"/>
  <div class="lg:ml-4">
    <p>Coopmaths était présente à la 21e édition de Ludovia les 27 et 28 août.</p>
    <p>Le planning était chargé et nous étions ravis de partager dans une atmosphère conviviale l’esprit de Coopmaths et les fonctionnalités de MathALÉA. Les cahiers de vacances ont remporté un grand succès.</p>
    <p>Merci à Ludovia de nous avoir permis d’animer des ateliers ExplorCamp et Premiers Pas, en tous petits groupes pour répondre précisément aux attentes des participants. Nous avons pu présenter Coopmaths et MathALÉA à des publics divers, sur les stands de la DRANE Occitanie, de l’association SCollectif et de la DNE avec Alexis Kauffman. La facilité d’utilisation et des supports possibles a conquis le public.</p>
    <p>Rencontres, échanges… l’équipe est repartie avec plein de nouvelles idées pour continuer à améliorer l’outil. Des nouveautés sont à venir&nbsp;!</p>
  </div>
</div>

## Focus sur : corrections Instrumenpoche

Dans MathALÉA, les exercices sont aléatoirisés, c'est à dire que les données changent pour chaque élève. 

Mais comment donner alors une correction précise des gestes de construction à réaliser pour répondre à la question ? MathALÉA utilise dans ce cas l'excellent InstrumenPoche développé par Sésamath (c'est aussi ça la force du logiciel libre) qui s'adapte aux données de l'exercice : voyez par vous-même&nbsp;!

<div class="flex justify-center my-3">
<iframe src="https://podeduc.apps.education.fr/video/59115-presentation-des-exercices-mathalea-utilisant-instrumenpoche-pour-la-correction/?is_iframe=true" width="640" height="360" style="padding: 0; margin: 0; border:0" allowfullscreen title="Présentation des exercices Mathaléa utilisant Instrumenpoche pour la correction" ></iframe>
</div>

Vous souhaitez qu’on mette en valeur une fonctionnalité spécifique ?
N’hésitez pas à nous le faire savoir&nbsp;!





{/* <div class="lg:columns-2">
 - Date : 20/03/24
 - Auteur(s) : Bertrand CHARTIER
 - Type : tutoriel en ligne
 - Durée de lecture : 5 min
</div> */}